\renewcommand{\lastmod}{September 18, 2023}
\renewcommand{\chapterauthors}{Markus Lippitz}

\chapter{Dielectric Materials}
\ziel{Ich kann die reduzierte Reflektivität am kritischen Winkel des Oberflächen-Plasmons experimentell \wort{demonstrieren} und \wort{erklären}.} 
\section{Overview}

\section{Energie und Impuls von Licht}
\ziel{Ich kann messbare Eigenschaften von Licht als elektromagnetische Welle und als Photon miteinander \wort{verknüpfen}.}

\begin{itemize}

\item{Intensität}

\item {Poynting-Vektor}

\item {Impuls eines Photons}
\end{itemize}

\lit{Saleh/Teich  Kap. 5, Hecht Kap. 3}


%-----------------------------------------------------------------------------
\section{Dispersionsrelation}
\ziel{Ich kann den Brechungsindex und die Absorption bzw. die dielektrische Funktion von isotropen Materialien im Lorentz-Oszillator-Modell \wort{erklären}.}


\begin{itemize}
\item Phänomenologischer Absorptionskoeffizient
\item Kramers-Kronig-Relation und Kausalität
\item  Lorentz-Oszillator-Modell
\item Vorzeichen-Konventionen: $e^{+ i \omega t}$ und $e^{- i \omega t}$
\end{itemize}

\lit{Saleh/Teich  Kap. 5, Hecht Kap. 3}


%-----------------------------------------------------------------------------
\section{Fresnel-Koeffizienten}
\ziel{Ich kann Amplitude und Phase der an einer Grenzfläche reflektierten bzw. transmittieren Welle \wort{erklären} und \wort{berechnen}.}

\begin{itemize}
\item Polarisation von Licht
\item Fresnel-Koeffizienten
\end{itemize}

\lit{Saleh/Teich  Kap. 6, Hecht Kap. 4}

%-----------------------------------------------------------------------------
\section{Metalle und andere absorbierende Medien}
\ziel{Ich kann Plasmonen \wort{erklären} und ihre Dispersionsrelation \wort{berechnen}.}

\begin{itemize}
\item Drude-Modell der freien Elektronen in Metallen
\item Plasmonen als gebundene EM-Wellen
\item Fresnel-Koeffizienten bei absorbierenden Medien
\end{itemize}

\lit{Saleh/Teich  Kap. 5, Hecht Kap. 4}


%--------------------
\printbibliography[segment=\therefsegment,heading=subbibliography]
